%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Список вопросов и билеты по 2 вопроса
% расстояния подобраны методом тыка
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,14pt]{extarticle}
\usepackage[
  a4paper, mag=1000, %nohead,includefoot,
  margin=0mm, %headsep=20mm, footskip=0mm
]{geometry}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
% \usepackage{cyrtimes}	% Times, Arial и Courier одновременно
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}	% Настраиваемые списки
\newcommand\No{№}
\usepackage{mathtools}  % amsmath with extensions
\usepackage{amssymb}  % (otherwise \mathbb does nothing)
\DeclareMathOperator{\sal}{sal}
\DeclareMathOperator{\sar}{sar}
\DeclareMathOperator{\shl}{shl}
\DeclareMathOperator{\shr}{shr}


\usepackage[pdftex,unicode=true,colorlinks]{hyperref}
    \hypersetup{citecolor=blue,linkcolor=blue,urlcolor=blue}


\makeatletter
% %     ^
% % ** /!\ Название курса ************************************************* /!\
% %   ----

\global\@namedef{courseheading}{Организация ЭВМ и~Ассемблер / Организация ЭВМ}

\makeatother

\newcounter{count_questions}	% счётчик вопросов
\setcounter{count_questions}{0}	% начинать с 0 нужно для правильной коррекции перехода через максимум

\newcounter{count_questionsA}	% количество первых вопросов

\newcounter{count_tasks}	% счётчик задач
\setcounter{count_tasks}{0}	% начинать с 0 нужно для правильной коррекции перехода через максимум

\newcounter{idx_ticket}		% счётчик билетов
\setcounter{idx_ticket}{1}


% формирование имени для текста вопроса по № вопроса
\newcommand\mkitemname[1]{q\arabic{#1}}
\newcommand\mkitemtaskname[1]{task\arabic{#1}}

\makeatletter
% Печать текста вопроса по счётчику-№ вопроса (1, 2, 3,... count_questions)
% аргумент -- счётчик-№ вопроса
\newcommand\printquestion[1]{\expandafter\@nameuse{\mkitemname{#1}}}
\newcommand\printtask[1]{\expandafter\@nameuse{\mkitemtaskname{#1}}}

% Вопрос в списке вопросов ====================================================
% аргумент -- текст вопроса
% формирование переменной с текстом вопроса по номеру (начальный — 1)
\newcommand\question[1]{%
  \stepcounter{count_questions}%
  \global\expandafter\@namedef{\mkitemname{count_questions}}{#1}%
  \item 
  #1.
}
\newcommand\task[1]{%
  \stepcounter{count_tasks}%
  \global\expandafter\@namedef{\mkitemtaskname{count_tasks}}{#1}%
  \item 
  #1.
}
% =============================================================================
\makeatother


% Один билет; аргументы -- текст 1-го и 2-го вопросов + задача!=========================
\newcommand\ticket[3]{
\begin{minipage}[c][0.3\textheight]{0.85\linewidth}
\setlength{\parskip}{0.7cm}
\setlength{\parindent}{0cm}
\begin{center}
\textbf{\small 
% МОСКОВСКИЙ ИНСТИТУТ ЭЛЕКТРОННОЙ ТЕХНИКИ
Национальный исследовательский университет «МИЭТ»
}
\vspace{-0.8cm}

\noindent\hrulefill

\textbf{\largeЭКЗАМЕНАЦИОННЫЙ БИЛЕТ \No\arabic{idx_ticket}}\addtocounter{idx_ticket}{1}
\end{center}
\vspace{-0.6cm}

{\footnotesize{}по курсу} <<\courseheading>>

\begin{enumerate}
\item #1.
\item #2.
\item #3.
\end{enumerate}

\vfill

\noindent\hrulefill
% \vspace{-1cm}

{%
\footnotesize%
Билет рассмотрен и~утверждён на заседании института СПИНТех 25.05.22
\par
Директор СПИНТех\,\hrulefill\,Гагарина Л.\,Г.
% Директор СПИНТех\,\rlap{\includegraphics[width=48mm]{/tmp/gagar_facsimile}}\hrulefill\,Гагарина Л.\,Г.


}
\end{minipage}\centering

}
% =============================================================================

% Добавление значения #2 к счётчику вопросов #1 с учётом максимального значения счётчика #1 — count_questions
% \newcommand\addtoquestioncounter[2]{
% \addtocounter{#1}{#2}
% \ifnum \value{#1}>\value{count_questions}
%   \addtocounter{#1}{-\value{count_questions}}	% если перевалили за максимум — коррекция
% \fi
% }
\newcommand\addtoquestionAcounter[2]{
\addtocounter{#1}{#2}
\ifnum \value{#1}>\value{count_questionsA}
  \addtocounter{#1}{-\value{count_questionsA}}	% если перевалили за максимум — коррекция
\fi
}
\newcommand\addtoquestionBcounter[2]{
\addtocounter{#1}{#2}
\ifnum \value{#1}>\value{count_questions}
  \addtocounter{#1}{-\value{count_questions}}	% если перевалили за максимум — коррекция:  [count_questions+d → d]
  \addtocounter{#1}{+\value{count_questionsA}}	% начинаем с count_questionsA+1:  [d → count_questionsA+d]
\fi
}

% Добавление значения #2 к счётчику задач #1 с учётом максимального значения счётчика #1 — #3
\newcommand\addtotaskcounter[3]{
\addtocounter{#1}{#2}
\ifnum \value{#1}>\value{#3}
  \addtocounter{#1}{-\value{#3}}	% если перевалили за максимум — коррекция
\fi
}


% Один билет ==================================================================
% аргументы -- счётчик-№ вопроса 1, счётчик-№ вопроса 2, значение-приращение № вопроса 1, значение-приращение № вопроса 2
\newcommand\printticket[4]{
  \ticket{\printquestion{#1}}{\printquestion{#2}}{\printtask{idx_ticket_task}}
  \addtoquestionAcounter{#1}{#3}
  \addtoquestionBcounter{#2}{#4}
  \addtotaskcounter{idx_ticket_task}{1}{count_tasks}
}
% =============================================================================


% Страница с двумя последовательными билетами и линией разреза ================
% аргументы -- счётчик-№ вопроса 1, счётчик-№ вопроса 2, значение-приращение № вопроса 1, значение-приращение № вопроса 2
\newcommand\ticketpage[4]{\null
\vfill

\printticket{#1}{#2}{#3}{#4}
\vspace{8mm}

\vfill

\noindent\hrulefill

\null
\vfill

\printticket{#1}{#2}{#3}{#4}
\vspace{8mm}

\vfill

\clearpage
}
% =============================================================================


% Печать нескольких последовательных страниц ==================================

\usepackage{forloop}	% Цикл с параметром

\newcounter{idx_ticket_question_first}	% счётчик для 1-го вопроса билета
\newcounter{idx_ticket_question_second}	% счётчик для 2-го вопроса билета
\newcounter{idx_ticket_task}	% счётчик для задачи
\setcounter{idx_ticket_task}{1}

\newcounter{idx_page}	% счётчик цикла for — номер страницы

% Печать серии из нескольких последовательных страниц
% аргументы: 
% смещение 1-го вопроса (№ в списке первого вопроса первого билета серии)/шаг 1-го вопроса (отличие № первого вопроса первого и второго билета серии)
% смещение 2-го вопроса/шаг 2-го вопроса
% количество страниц (кол-во билетов/2)
\def\ticketlist #1/#2 #3/#4 #5 {%
  \setcounter{idx_ticket_question_first}{#1}
  \setcounter{idx_ticket_question_second}{#3}

  \forloop[1]{idx_page}{0}{\value{idx_page}<#5}{
  \ticketpage{idx_ticket_question_first}{idx_ticket_question_second}{#2}{#4}
  }
}
% =============================================================================
% только номера, для обнаружения коллизий
\def\tickettest #1/#2 #3/#4 #5 {%
  \setcounter{idx_ticket_question_first}{#1}
  \setcounter{idx_ticket_question_second}{#3}

  \forloop[1]{idx_page}{0}{\value{idx_page}<#5}{
  (\arabic{idx_ticket_question_first},\arabic{idx_ticket_question_second},\arabic{idx_ticket_task}) 
  \addtoquestionAcounter{idx_ticket_question_first}{#2}
  \addtoquestionBcounter{idx_ticket_question_second}{#4}
  \addtotaskcounter{idx_ticket_task}{1}{count_tasks}
  (\arabic{idx_ticket_question_first},\arabic{idx_ticket_question_second},\arabic{idx_ticket_task}) 
  \addtoquestionAcounter{idx_ticket_question_first}{#2}
  \addtoquestionBcounter{idx_ticket_question_second}{#4}
  \addtotaskcounter{idx_ticket_task}{1}{count_tasks}
  }
}

\usepackage[small,indentafter]{titlesec}
\titlespacing*{\section}{0ex}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{2.3ex plus 0ex}
\titleformat{\section}{\filright\bfseries}{\thesection.}{.5em}{}

\usepackage{titletoc}
\titlecontents{section}[1.5cm]{}{\thecontentslabel.~}{}{\titlerule*[9pt]{.}{\contentspage}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

% \strut
% \vspace{1cm}

% Собственно список вопросов
% \hfil\begin{minipage}{0.9\linewidth}
\newgeometry{margin=30mm}
\setlength{\leftmargini}{1.5cm}
\raggedright

{
\Large

\textbf{\courseheading}
\title{\courseheading}
\medskip

}
{
\footnotesize

% \noindent\hrulefill

% \tableofcontents
\makeatletter
    \@starttoc{toc} % без заголовка, только элементы оглавления
\makeatother

% \noindent\hrulefill

}
%~ {
%~ \footnotesize

%~ \noindent\hrulefill

%~ Это версия документа от \today{}
%~ % 
%~ Актуальная версия доступна по~адресу 
%~ \url{https://gitlab.com/illinc/otik/-/raw/master/2022-exam/exam_q_list.pdf?inline=false}.

%~ % \noindent\hrulefill

%~ }


%~ \bigskip


%~ \addcontentsline{toc}{section}{Методические рекомендации студентам}
%~ % \section{Методические рекомендации студентам}
%~ \textbf{Методические рекомендации студентам}
%~ \begin{enumerate}%[wide]
%~ \item Экзамен по ОТИК состоится:
%~ \begin{itemize}
%~ \item ПИН-41	26.01.2022;
%~ \item ПИН-43	27.01.2022;
%~ \item ПИН-44	28.01.2022;
%~ \item ПИН-45	29.01.2022
%~ \end{itemize}
%~ \mbox{с~9 до 12 часов}.

%~ \item Регистрация на экзамен и~распределение билетов согласно требованиям
%~ к~организации и~проведению экзаменационной сессии
%~ осеннего семестра 2021/2022 г.
%~ производится в~системе ОРИОКС.


%~ \item Экзамен 
%~ проводится с использованием видеосвязи.



%~ \item Адрес видеочата \url{https://meet.jit.si/miet_illinc}.

%~ \item Неявка на экзамен отмечается литерой «н» в~соответствующей графе.

%~ \item Ответ на теоретические вопросы билета оценивается от~0 до~15 баллов. 
%~ \item Решение задачи билета оценивается от~0 до~15 баллов. 

%~ \item В целом балльная оценка за экзамен составляет от~0 до~30 баллов.

%~ \end{enumerate}

\clearpage

\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{Вопросы и задачи}
\textbf{Контрольные (экзаменационные) вопросы по~курсу <<\courseheading>>}

\begin{enumerate}%[itemsep=0cm]
\question{Развитие вычислительной техники. Основные этапы. Поколения ЭВМ}
% \question{Развитие вычислительной техники. Пути повышения производительности}
% \question{Развитие вычислительной техники. Параллелизм и~миниатюризация}
\question{Современные вычислительные системы. Наиболее распространённые архитектуры}
\question{Современные вычислительные системы. Состав ПК}
\question{Современные вычислительные системы. Конвейер}
\question{Современные вычислительные системы. Различия гарвардской и~фон-неймановской архитектуры}

\question{Математические основания. Позиционные системы счисления}
\question{Математические основания. Перевод между позиционными системами счисления}
\question{Математические основания. Арифметика в~кольце вычетов (по модулю $2^n$)}
\question{Математические основания. Арифметика с~насыщением}
\question{Математические основания. Модулярная арифметика}
\question{Математические основания. Нормализованное представление вещественного числа}

% окончание первых (в билете) вопросов
\setcounter{count_questionsA}{\value{count_questions}}	% счётчик с 1

\question{Представление данных. Системы счисления. Двоичное, восьмеричное, шестнадцатеричное представление беззнаковых чисел}
\question{Представление данных. Натуральный двоичный код беззнаковых чисел}
\question{Представление данных. Дополнительный код знаковых чисел}
\question{Представление данных. Побитовые операции}
\question{Представление данных. Битовые сдвиги}
\question{Представление данных. Числа с плавающей запятой}

%~ \question{Простейшие коды. Натуральный двоичный код беззнаковых целых чисел}
%~ \question{Простейшие коды. Дополнительный код знаковых целых чисел}



\question{Архитектура IBM~PC. Структура машинной команды}
\question{Архитектура IBM~PC. Адресация. Виды адресации}
\question{Архитектура IBM~PC. Адресация. Компоненты косвенного адреса}
\question{Архитектура IBM~PC. Целочисленные регистры}
\question{Архитектура IBM~PC. $Xmm$-регистры}


\question{Языки программирования. Языки низкого, высокого, сверхвысокого уровня}
\question{Языки программирования. Компиляция и интерпретация}
\question{Языки программирования. Коллекции компиляторов}
% \question{}
% \question{}
% \question{}
% \question{}

% \question{}
% \question{}
% \question{}
% \question{}
% \question{}
% \question{}
\end{enumerate}
\newcounter{idx_questionB_start}
\setcounter{idx_questionB_start}{\value{count_questionsA}}
\addtocounter{idx_questionB_start}{1}


\clearpage

\textbf{Контрольные (экзаменационные) задачи по~курсу <<\courseheading>>}
\begin{enumerate}%[itemsep=0cm]
\task{Рассчитайте $23 \& 12$ (8 бит)}
\task{Рассчитайте $23|12$ (8 бит)}
\task{Рассчитайте $23 \textasciicircum 12$ (8 бит)}

\task{Рассчитайте $23 \& (-2)$ (8 бит)}
\task{Рассчитайте $23| (-2)$ (8 бит)}
\task{Рассчитайте $23 \textasciicircum (-2)$ (8 бит)}

% \task{Рассчитайте $\textasciitilde 23$}
\task{Рассчитайте $\sim 23$ (8 бит)}

\task{Рассчитайте $(-23) \sal 3$ (8 бит)}
\task{Рассчитайте $(-23) \sar 3$ (8 бит)}

\task{Рассчитайте $(-23) \shl 3$ (8 бит)}
\task{Рассчитайте $(-23) \shr 3$ (8 бит)}

\task{Рассчитайте $23 \sal 3$ (8 бит)}
\task{Рассчитайте $23 \sar 3$ (8 бит)}

\task{Переведите $x = 34_{10}$ и~$y = 123_{10}$ в~систему счисления по~основанию $12$, рассчитайте $z = x+y$ и~переведите $z$ в~десятичную систему счисления}
\task{Переведите $x = 146_{10}$ и~$y = 67_{10}$ в~систему счисления по~основанию $12$, рассчитайте $z = x+y$ и~переведите $z$ в~десятичную систему счисления}

\end{enumerate}


% \end{minipage}
\restoregeometry
\pagestyle{empty}	% Страницы без нумерации

% \clearpage
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 
\setlength{\leftmargini}{2cm}

\phantomsection\addcontentsline{toc}{section}{Экзаменационные билеты}

% Билеты

% % только номера, для обнаружения коллизий
% \let\ticketlist\tickettest
% 
% % печать модулей, для проверки взаимной простоты
% \setcounter{idx_page}{\value{count_questions}} % idx_page потом всё равно обнуляется; а счётчики вопросов и задач — нет!
% \addtocounter{idx_page}{-\value{count_questionsA}}
% Всего вопросов \arabic{count_questions}: первых \arabic{count_questionsA}, вторых \arabic{idx_page}, задач \arabic{count_tasks} "--- взаимно просты?

% Смещение/шаг 1-го вопроса, смещение/шаг 2-го вопроса, количество страниц (кол-во билетов/2)
% теперь первые вопросы берутся только из диапазона 1..count_questionsA, вторые — из (count_questionsA+1=idx_questionB_start)...count_questions
\ticketlist 1/1 \value{idx_questionB_start}/1 14

\end{document}
